@prefix :       <https://data.riepr.omgeving.vlaanderen.be/id/concept/> .
@prefix rdfs:   <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix prov:   <http://www.w3.org/ns/prov#> .
@prefix pplan:  <http://purl.org/net/p-plan#> .
@prefix owl:    <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix ogc:    <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix sosa:   <http://www.w3.org/ns/sosa/> .

# --------------------------------------- #
# Classes
# --------------------------------------- #

:Activiteit a owl:Class ;
    rdfs:label "Ingedeelde Inrichting of Activiteit"@nl ;
    rdfs:comment " Een (milieu)activiteit is een door de gebruiker in te vullen industriele activiteit op een bepaalde locatie bestaande uit meerdere procedurestappen die de industriele activiteit beschrijven."@nl ;
    rdfs:subClassOf pplan:Plan ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
        # Een activiteit moet een benaming hebben
        owl:onProperty rdfs:label ;
        owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
    ] ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
        # Een activiteit moet een startdatum hebben
        owl:onProperty prov:startedAtTime ; # TODO: Mogelijk voor een uitvoering dus fout
        owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
        owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
    ] ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ;
        # Een activiteit kan een einddatum hebben
        owl:onProperty prov:endedAtTime ;   # TODO: Mogelijk voor een uitvoering dus fout
        owl:minCardinality "0"^^xsd:nonNegativeInteger ;
        owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
    ] .

:ActiviteitStap a owl:Class ;
    rdfs:label "Activiteit Stap"@nl ;
    rdfs:comment "De activiteit stap is een individuele of meervoudige stap binnen een activiteit."@nl ;
    rdfs:subClassOf pplan:Step ;
    owl:equivalentClass [ a owl:Class ;
        owl:unionOf ( pplan:Step pplan:MultiStep ) 
    ] ;
    # Stap (als superclass van prov:Activiteit) kan gebruikmaken van een emissiepunt of apparaat
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ; 
        owl:onProperty prov:used ; 
        owl:someValuesFrom :Emissiepunt ; 
        owl:minCardinality "0"^^xsd:nonNegativeInteger
    ] ;
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ; 
        owl:onProperty prov:used ; 
        owl:someValuesFrom :Apparaat ; 
        owl:minCardinality "0"^^xsd:nonNegativeInteger
    ] 
    # TODO: Een stap kan gebruikmaken van een invoer/uitvoer van een bepaald type
    # Voorbeeld: verbruik/grondstof/afval/...
    .
    
:Installatie a owl:Class ;
    rdfs:label "Installatie"@nl ;
    rdfs:comment "Een installatie is een verzameling van apparatuur en infrastructuur op een bepaalde locatie die een specifieke functie vervult. Deze installatie kan al dan niet (GPBV-)vergund zijn."@nl ;
    rdfs:subClassOf ogc:SpatialObjectCollection .

:Emissiepunt a owl:Class ;
    rdfs:label "Emissiepunt"@nl ;
    rdfs:comment "Een emissiepunt is een specifiek punt waar stoffen de installatie verlaten en in de omgeving worden uitgestoten."@nl ;
    rdfs:subClassOf ogc:SpatialObject .

:Meetpunt a owl:Class ;
    rdfs:label "Meetpunt"@nl ;
    rdfs:comment "Een meetpunt is een specifiek punt waar metingen worden uitgevoerd om de kwaliteit van de uitstoot of de omgeving te controleren."@nl ;
    rdfs:subClassOf ogc:SpatialObject ;
    # Een meetpunt kan optioneel een proxy zijn voor een emissiepunt
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ; 
        owl:onProperty sosa:isProxyFor ; 
        owl:minCardinality "0"^^xsd:nonNegativeInteger
    ] .

:Apparaat a owl:Class ;
    rdfs:label "Apparaat"@nl ;
    rdfs:comment "Een apparaat is een specifiek onderdeel van een installatie dat een bepaalde functie vervult binnen de installatie."@nl ;
    rdfs:subClassOf ogc:SpatialObject .

:Observatie a owl:Class ;
    rdfs:label "Observatie"@nl ;
    rdfs:comment "Een observatie is een waarneming of meting die is uitgevoerd op een meetpunt."@nl ;
    rdfs:subClassOf sosa:Observation ;
    # Een observatie moet gekoppeld zijn aan exact één meetpunt
    rdfs:subClassOf [ a owl:Restriction ; 
        owl:onProperty sosa:hasFeatureOfInterest ; 
        owl:someValuesFrom :Meetpunt ; 
        owl:minCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger ;
        owl:maxCardinality "1"^^xsd:nonNegativeInteger
    ] .

# --------------------------------------- #
# Object Properties
# --------------------------------------- #


# --------------------------------------- #
# Data Properties
# --------------------------------------- #


# --------------------------------------- #
# Constant Individuals
# --------------------------------------- #
